轉：美資ibanker 對今日貿易戰消息睇法

Source: 華爾街狠人fb
------------------------------------

（Po完今朝篇文，收到好多網友inbox狠人，提出好多關於中美貿易戰/侵侵的疑問，有見及此，狠人搵左一位美資i-bank好友，詳細寫下佢對今次侵侵的睇法！P.S. 狠人呢位好朋友係香港人，上晒岸，由721之後變為深黃，佢有十多年分析美股經驗，都算係半個中美關係專家。大家可以參考下！）

全文：

“I actually think this deal is a great deal for the people of Hong Kong to see what happened. I think this is a very positive thing for Hong Kong.”

認真，我覺得侵侵無講錯，今次中美達成階段性初步協議的確係現階段對香港抗爭運動最好嘅結果，理由如下：

1. 我地話想攬炒，究竟係攬炒緊邊個？林鄭？黑警？香港？no no no，唯一有用嘅係同中共攬炒。點解我地遊行要舉曬美國旗，山長水遠去人地國會聽證？就係想借美國去攬炒中共。咁美國可以點樣幫我地搞掂中共？侵侵係生意人，識得玩梗係用經濟做低你啦，唔通派太平洋艦隊進駐東海，定係喺沖繩美軍基地射幾支戰斧導彈過嚟？記唔記得當初蘇聯點樣瓦解？美國無真係發射過一枚飛彈，而係搞到你經濟爆破自己潰敗。宜家中國經濟有幾差全世界都知，侵侵仲唔趁機執多你兩劑。到時經濟下滑搞到民怨沸騰，習總黨內外嘅仇家起來反抗，內憂外患，最後完美支爆。

2. 今次初步協議點睇都係中國跪低、美國完勝：美國只係應承下星期唔加中國5%額外關稅......住，但係中國就要向美國買多500億美元農產品，仲要喺知識產權、金融、貨幣等政策讓步。簡單啲嚟講，相比貿易戰開打之前，中國並無點向美國買少到嘢，相反購買嘅農產品可能仲多過以前。另一邊廂，美國已經收緊你中國3700億產品嘅關稅(一年大概830億美元稅項袋袋平安)，宜家只暫緩不撤回當中2500億得嗰5%嘅額外關稅，呢個擺到明係不平等條約。仲要幾日前美國先對有份參與新疆鎮壓嘅公司同官員實施制裁，中國對咁嘅條款都肯制，證明大陸經濟有幾差。

3. 宜家咩具體內容都無，協議半張紙都未簽過。侵侵其實想同你拖多一兩個月。佢宜家國內面對被彈劾嘅壓力，絕對唔想幾條戰線同時間打，階段性勝利可以幫佢贏返啲民意，搞掂國內嘅事先同你中國死過。同時，佢選擇唔同劉鶴簽，要等到11月同習總面對面先簽就係要你中國無得再好似5月咁反口唔認數。由宜家到11月，侵侵仲有香港民主人權法案，同埋最後武器喺12月再加你1600億產品15%關稅，你敢唔認數？我地香港雖然成日被大陸人話只不過係中國一個城市，但其實喺領導人心目中係春袋，絕大部分外資都係通過香港先可以進入大陸。話香港係中國嘅ATM一啲都唔過份。如果有一日香港失去特殊地位，呢部ATM壞左，你屋企有14億人要養活，自己又爭人周身債，到時跳樓都唔掂？侵侵宜家就係和你拖，等人權法過埋，自己手上揸住4條煙先一次過曬你冷。香港人，俾啲耐性。

4. 侵侵話香港可以搞掂自己，意思其實就係叫中共唔好直接或間接通過林鄭、建制、中資、鄉黑干預香港自治。呢個係對中共嘅警告，如果過左界嘅話，美國有權大力制裁中國。新疆政策已證明侵侵唔係得把口。

5. 侵侵表面上話香港示威人數少左，情況大幅緩和，仲話中國喺香港事件取得好大進展，你地就話人地當香港condom。大佬，宜家侵侵同劉鶴面對面講數，梗係要俾返少少薄面人地，言語上討好對方。唔通你期望侵侵喺談判桌上面叫中共唔好插手香港事務，立即實行雙普選？咁即係反台唔駛傾啦。侵侵話密切注視香港示威情況，經過上星期嘅行動升級，盲嘅都唔會話示威有所緩和啦下話。侵侵其實幫緊我地勇武手足做國際文宣，喺佢雪亮嘅眼睛裡，「裝修」、「鶳」只係小兒科，對佢呢啲見慣大場面嘅大總統嚟講已經算係緩和( “tone down a lot”！)

同時，侵侵提曬水，叫我地香港人不割蓆不分化，和理非要企出來做大個勢，有咁大得咁大，再多次百萬遊行震撼彈先做到最大嘅國際輿論效果！

最後，再講多次：我地要繼續和勇一家，保持作戰狀態，總之多你一個就好狠多！手足們，我地好快煲底見！

（狠人按：可以的話幫手Share呢篇文章，我朋友好比心機寫！大家繼續加油！唔好氣餒！好多人都係自己嘅崗位出緊力！願榮光歸香港！）

In 狠人 we trust

好文要推

721 831

講得幾好

In 支爆we trust

論和理非要有嘅覺悟

推 唔論有幾多會中
起碼對而家係一個推動力
邊個再講休息就打開今日蘋果望撚住個死者list黎講

又好似好有道理

tui

根本就係咁

以trump 既作風，唔係令中國喪權辱國既deal, trump 係唔會收貨既，所以要有希望，支爆指日可待。

推，正能量

推，美國一手軟 一手硬姐

推

唔理手段總之支爆到就得

好文 推 同你傾 比番薄面你都要
點都好 不要太依賴侵侵
我們要團結 各位烈士 你們的寃案 一定會討回公道

支爆快撚D

唔好自亂陣腳

老實講 我覺得侵真係口水怪
講咩「情況大幅緩和」依啲唔係好駛理
佢講嘅野同行動根本冇咩關係
真係做又試過 相反咁做都試過
直接睇佢行動就夠

不過 如果因為佢話「香港示威人數少咗」而激發到更多人上街嘅話
都係好事黎

狼人可唔可以講下禮拜一升定跌

勁呀

狠人

推動BLIZZCON國際戰線要錢要人呀

以為吳明德教授講野

有道理

推
唔好俾五毛令你失去信心

唔係話講得唔岩
但我想問有冇相反既觀點睇下
我想知埋對家點睇
以佢地打飛機既角度

中國買完野咪再打

武力係最後手後段

推，就算唔信侵，都要信國會🇺🇸
Sir

呢啲先係正常解讀, 嗰啲小朋友係要侵日日開口話STAND WITH HK先收貨係咪傻豬

侵作為一個專業Dealer，係唔會俾人從佢嘅言談之中發現佢嘅意圖，但撚狗就一撚定會

有point就推
最憎嗰啲人因為侵一兩句就屌曬鬼
當初出嚟反送中都無預美國幫手
香港人要靠自己

posh

平常心啦
根本侵侵講野就難捉路
亂估只會亂軍心
不如專心啲自己既活動
組織好
畢竟係長期戰
要保持心理質素
堅持落去

推！！

推
Btw 其實狠人係咩人？

Push

我都開左一樣既Post
推你依個

希望係真

強心針

唔識但係又幾有道理

push

下個月先同雜總簽文件，大把變數

完全同意
高手

其實美國戰線啱啱先正式啟動，真正燒到平民身上，開始意識到原來已經威脅緊美國既核心價值，所以大家繼續加油

推！

p仔冇力都要推

寧願佢冇提到 佢朋友既背景
根本冇需要一開波就話佢深黃，唔通因為佢深黃就唔理3721信哂段分析咩

本身都想晚上寫編文，睇法同樓差唔多主一樣！感謝！香港人加油！

支爆唔該快少少

個日係國際場合大事！俾埋Tips我地呀！

覺得活動好亂既人入一入黎

推下先
好多風向po

睇落係岩聽
但都要提高警戒

最忌係大家太老定
以為自己贏之後hea做

最值得打飛機既係經濟同政治分開攪

覺得有道理，香港人要做嘅係不割、打死狗都唔撚好割、見林有3番4次叫我哋割就知唔割對佢哋黎講威脅幾撚大
#AntiChinazi

Pish

推，如果佢真係咁諗，真係高招嚟，美港會極少損失同時迫中國妥協

即係香港人要堅持抗爭落去，我地要做既就係不停點着支那國春袋，至於正面直拳打低支那就靠美國

希望係咁啦

推！！！！

其實最緊要係要意識到trump=/=美國
美國係行真正嘅三權分立
就算侵真係放軟手腳 國會都會死咬住中共唔放
人地只係總統 唔係皇帝

有啲人係咪喺極權生活得太耐
唔記得咗真正民主嘅國家係點運作

其實中美貿易戰中國一路都輸緊, 比人加左好多關稅, 廠搬走, 人失業, 美金流失
中國D所謂"勝利"來來去去都係交保護費, 應承一堆喪權辱國既條款, 換取暫時唔加新關稅,而之前加左既繼續收, 過兩三個月再加過, 中共再跪, 簽一堆城下之盟, 無限loop

其他都有沒大意見, 只對point 1有保留:

華爾街狠人, 似乎唔係太了解毛魔係一個點樣的人. 而"左傾冒險主義"係一種同法西斯比之過無不及的危險思想.

身為毛魔的追隨者習總. 佢依家不停唔搞個人崇拜, 強調"鬥爭鬥爭再鬥爭", 就係為佐穩定佢"一尊"的權力, 同嘗試將經濟下行轉移到極端民族主義上.

個人認為, 經濟再差落去, 習總會有機會孤注一擲, 用對外戰爭來轉移經濟崩潰邊緣的焦點. 如果香港人不為呢近日港共不停升級的挑釁所動的話. 台灣將會係佢嘗試轉移國內危機的出口.

集軍政大權一身的習總. 坦白講我唔認為中共內部反對派系喺呢個時間點, 能夠做到D乜嘢出來. 呢個黨唔係正常的政黨, 邊個手握著軍隊同武警, 邊個就惡哂. 反對派系冇槍的話, 點都惡唔出樣.

事實上真係要谷爆中國
香港先有機會贏
要文宣俾全世界知道chinazism 有幾恐怖
推倒中國

分析得幾好

推
香港人不割蓆不分化不篤灰永合作

講咁多做咩吖 總之聽日18區見
美帝有美帝做 我地有我地做
最緊要香港人唔好放棄

推唔到照推

同意，會發動對外戰爭

到時就係習總死期

不分和勇！今鋪一定要贏！

對鶳同裝修嘅解讀好準確

最怕習總, 將經濟下行轉移落民族主義上. 最後孤注一擲, 發動對外戰爭.
呢點西方世界一定要多加注意, 無時無刻要監視共軍一舉一動.

台灣也要多加注意, 習總要搵出氣袋的話, 幾乎可以肯定台灣會係第一個目標.

侵侵
我對你既景仰猶如滔滔江水連綿不絕
又猶如...
下刪萬字

推呢啲好過推負能post

從一開始, 只有學蔣經國開放政治改革, 先係習總同中共唯一生路.
可惜中共一再地戀棧一時的權力. 幫自己同黨簽佐死刑判決書.
那現在西方世界應該做的事就係加強警戒, 減輕中共發動對外戰爭時對全球的傷害.

送中，有證據吖！

推。

推，

有無錢比先
上次夠話買大豆結果呢
到時TRUMP又做野

細睇冇問題

精警

香港問題 同強硬手段對付中共 係民主共和兩黨共識

推有用文

又幾有道理

推呀

狠人 我信

又係度自己打飛機

外媒中立報導有鋪頭被裝修, 成班傻仔已經話外媒割蓆唔支持, 外國戰線輸晒, 人權法已完

唔通外媒要大大聲話比全世界聽香港人good job, 裝修得好靚?

Exact7ly就係咁

呢篇要推

終於有翻啲似樣既，我愛你啊兄弟

Hope so

薄面果度有少少唔敢認同

我地8 月尾之後比港共打壓到曬唔到馬

外國人未必咁清楚而家民意

所以黎緊民陣吹雞我地要再曬馬

Trump trump you are the Best !

In trump we trust !

TO : 半個中美關係專家

美國已經收緊你中國3700億產品嘅關稅(一年大概830億美元稅項袋袋平安)

really? 收中國?

lm

我唔會睇得咁樂觀
講到尾靠自己
黎多次百萬人=上風
Fail=止暴制亂成功

現實d諗 其實係冇耐性再等中國有民主自由既情況下 香港變成點對美國先最有利
有全面雙普選下永續基本法？

和理非嗰度唔係講遊行
遊行遊幾多次都冇人會理
要諗新嘢ok

cls,篇文高質到

唔分化係我地最大武器

推

但唔好一味諗住美國一定會幫手

大家要睇歷史，第二大經濟體從來都係美國主要攻擊對象，蘇聯同日本都俾美國佬搞死，美國佬唔會俾中國繼續肥落去，一定會打沉佢，宜家工廠外移，中國經濟問題會慢慢浮現，或者根本出現問題封鎖曬我地唔知姐，加埋維尼玩帝制，權鬥一定更激烈。宜家我地係差經濟戰咋，從來成功變革其中一個大原因就係經濟差，失業率高，對政府不滿，從來煽動人出街都係當佢地無飯食，手停口停就係變革之時

正能量post, push!

Tui，呢舖我buy侵侵，大家一齊加油

支爆不遠了

依家就睇中國會唔會又反口，次次都係想拖，以為拖到下年美國大選trump會讓步，點知愈拖就愈大獲

trump講啲野大家可以超過幾十種嘅理解，真係證明trump係一個幾唔簡單嘅人

好文

推！ 正能量

好認同呢句
所以我地要keep住裝修中資舖頭同黨鐵
唔可以比佢咁易就開得返

第4點可能無錯，6 7月既時候侵的確係講緊president xi會處理好香港問題，今次係話香港自己可以解決，呢點可能睇下次遊行封鐵封成點可以推論下

係, 收中國, 3700億美元產品25%關稅.
關稅成本當然由中國果邊俾. 如果要美國代理/消費者全食的話, 外資逃走速度仲會快幾倍. 某程度上係加速戒掉"make in China"呢樣嘢.

習總想玩民族主義, 用"我哋冇飯開全部都係美帝害的"logic, 想將人民仇恨全轉到美國上. 但一個唔小心, 民族主義係會引火自焚的. NBA事件就係一個民族主義玩火自焚好例子

頂撚住呀

推
唔好放棄

白痴先信侵會放過中國

講得好

今次只係暫緩今個月15號要加既關稅

之前收開無變，而今次亦係臨時協議，真正落實簽phase one agreement 要等十一月侵親自見雜種先簽，內容亦未公布

Good thing for Hong Kong but not Hongkongers

自己唔叻呢啲國際外交經濟方面，只希望承你貴言，香港人撐多一排就真係得到勝利

呢排文真係要推

其實應該噤講,美國可以做既選項比中國多好多,而且侵侵係為左利益唔怕做黑臉既人所以先難睇透

其實由上年開始除左加關稅美國做左好多野外國代理人法,中興華為,萬國郵聯,毒藥丸條款去增加手牌
而中國除左自爆(入口俄豬),回血劍同鼓吹民族主意真係睇唔到有做過D咩

唔好睇小強國印銀紙同吸血既威力
始終中國債市場都係好吸引外資

我絕對相信
中國走梗俄羅斯舊路

本人極希望中國可以分裂成歐洲咁

合理解讀

點都好，留得青山，先有柴燒

勿送頭

用美金計價果D ？
人仔貶一貶，D債又易咗爆煲還唔到

依家房債下一次集中還款期係21年 19年難關已過去

岩，應該話再差落去基本上係一定會出兵台灣，到時實好似北韓咁日日攞核彈恐嚇人，你睇佢今年咁大陣仗閱兵，其實就為咗呢樣野鋪路。只不過大陸宜家又無晒盟友，同美國打會死得更快。

收皮啦，狠人
日撚日係facebook故弄玄虛扮banker
睇死你只係兒登ive仔

為亂而亂

所謂banker 的狠人："咩過份解讀？嗱我就係呢d 人啦～"

侵侵作為一個生意人同本土主義者，香港民生只係其中一張牌，無用就會放棄

和勇一家， 核彈都唔割

岩 而家等人權法案過

推 睇完醒晒